---
title: ראשי
home-selected: yes
---

# תרבות מתחדשת {.index-title}

## אנחנו יוצרות תרבות בריאה, עמידה וסתגלנית {.index-subtitle}

תרבות מתחדשת היא תרבות של יחסים מיטיבים והתארגנות ברת קיימא. התרבות שהיינו
רוצות לראות סביבנו באקטיביזם ובחברה האנושית בכלל. תרגול ויישום השינוי העמוק
שאנחנו רוצות לחוות בחיים ובחברה כולה. אנחנו רוצות ליצור תרבות של תמיכה, שיתוף
פעולה הרמוני ואי־אלימות. תרבות שמסייעת לנו לחבר את עצמנו מחדש כחלק מהמארג החי
של המערכת האקולוגית והקהילה האנושית, ולדאוג ולתמוך בעצמנו והאחת בשנייה.

תרבות מתחדשת כוללת מיקוד מאוזן במעגלים הבאים, שתומכים זה בזה:

- **תמיכה עצמית**: איך אנחנו דואגות לצרכינו האנושיים והשיקום האישי שלנו מהמערכת
  הרעילה שאנחנו חיים וחיות בה
- **תמיכה בפעולה**: איך אנחנו דואגות זו לזו כשאנחנו משתתפות יחד בפעולות ישירות
  ובאי־ציות אזרחי
- **תמיכה בקהילה**: איך אנחנו דואגות להתפתחות שלנו כקהילה, מחזקות את
  הקשרים בינינו ואת החיבור לערכים ולעקרונות שלנו
- **דאגה לכדור הארץ**: איך אנחנו דואגות לקהילות הרחבות שלנו ולאמא אדמה שמקיימת
  אותנו

<a class="pure-button pure-button-primary xril-index-button" href="/about">קראו עוד</a>

## המרד בהכחדה {.index-heading}

אנחנו במצב חירום!

החיים על פני כדור־הארץ נמצאים במשבר. האקלים משתנה מהר יותר מכפי שהמדענים ציפו
וההשלכות הצפויות הן כבדות. אובדן המגוון הביולוגי. כשלון גידולים חקלאיים.
התמוטטות חברתית ואקולוגית. הכחדה המונית. אנחנו מאבדות זמן, וממשלות העולם אינן
פועלות בהתאם למצב. המרד בהכחדה הוקם כדי לתקן זאת.

אנחנו מורדים ומורדות במערכת שהביאה אותנו למצב הזה. אנחנו מורדות למען העתיד
שאנחנו רוצות, וזוהי הזדמנות היסטורית עבורנו ליצור אותו. המרד בהכחדה הוא תנועה
מבוזרת שבה במקום היררכיה יש שיתוף פעולה הרמוני וחלוקה של סמכות ואחריות. שיטת
הפעולה של המרד היא אי־ציות אזרחי בלתי־אלים, שבה אנחנו צועדות בעקבות רבים ורבות
שבאו לפנינו: מתנועת העצמאות ההודית ועד התנועה למען זכות הצבעה לנשים, מהתנועה
האפרו־אמריקאית לזכויות האזרח ועד האביב הערבי.

המרד בהכחדה מורכב מאנשים מרקעים שונים, תרבויות שונות, שיוכים פוליטיים שונים -
אנשים כמוך, שחוברים וחוברות יחד כדי ליצור סיפור חדש.

<a class="pure-button pure-button-primary xril-index-button" href="https://xrisrael.earth">לאתר המרד</a>

## איך אנחנו עובדות {.index-heading}

אנחנו קבוצת עבודה בתוך המרד בהכחדה.

אנחנו בונות קבוצה ארצית, ושואפות מאוד ליצור קבוצות מקומיות שפועלות בתיאום!
אנחנו מקיימות פגישות פעם בשבועיים דרך האינטרנט, דנות ברעיונות ובאתגרים, מקבלות
החלטות, מחלקות משימות.

אנחנו יוצרות אירועים, סדנאות, הכשרות. אנחנו תומכות במרד ובקהילה בכלל בנושאי
תמיכה רגשית, קבלת החלטות, גישור על סכסוכים, התמודדות עם שחיקה ועוד.

תרבות בעלת חיבור עמוק לצרכים אנושיים, לאמא טבע ולהרמוניה עלי אדמות כנראה תמיד
הייתה משמעותית וחשובה עבור קהילות בני ובנות האדם לאורך הפרה־היסטוריה וההיסטוריה
הארוכות שלנו. אבל באלפי השנים האחרונות התרבות האנושית סטתה מהמסלול הזה,
ובעשורים האחרונים כבר הגענו למצב קיצון של סכנת התמוטטות והכחדה. לכן תרבות
מתחדשת חשובה היום יותר מאי פעם!

קבוצת תרבות מתחדשת היא צינור של תקשורת אנושית וקהילתית, עוד ערוץ שדרכו אתןם
יכולות להציע ולהעניק את המתנות שיש לכןם לתת ולתווך ולהעביר לעוד א.נשים תודעה
חדשה, לתמוך ברווחה האנושית עלי אדמות, ליצור יחד סיפור חדש, ועל הדרך זה גם עוזר
להציל אותנו מהתמוטטות חברתית ואקולוגית והכחדה.

יש לנו מסמך שדרכו אנחנו מפרסמות את ההצעות (כלומר השירותים, המשאבים והתמיכה)
שאנחנו מציעות למרד ובכלל.

הצטרפו אלינו!

<a class="pure-button pure-button-primary xril-index-button" href="/offers">ההצעות שלנו</a>
<a class="pure-button pure-button-primary xril-index-button" href="/contact">צרו קשר</a>

## האירועים הקרובים {.index-heading}

$partial("templates/event-list.html")$

<a class="pure-button pure-button-primary xril-index-button" href="/events">לרשימה המלאה</a>

<div class="moment">
הבה ניקח רגע,\
הרגע הזה שעכשיו,\
לחשוב ולהיזכר מדוע אנחנו כאן.\
הבה נזכור את האהבה שלנו לכוכב היפייפה הזה שמאכיל, מזין ומקיים אותנו.\
הבה נזכור את האהבה שלנו לאנושות כולה בכל קצוות העולם.\
הבה ניזכר בתשוקה הכנה שלנו להגן על כל זה,\
עבורנו, עבור כל היצורים החיים ועבור הדורות הבאים.\
כשאנחנו פועלות היום, הלוואי ונמצא את האומץ להביא תחושה של שלום, אהבה והערכה\
לכל מי שאנו פוגשות,\
לכל מילה שאנו אומרות ולכל פעולה שאנו עושות.\
אנחנו כאן עבור כולנו.\
</div>
